隔牆有耳：肥佬黎被誣衊坐船「着草」 擬告《大公》《文匯》誹謗 - 李八方

節錄

隔牆有耳：肥佬黎被誣衊坐船「着草」
擬告《大公》《文匯》誹謗 - 李八方

《大公報》昨日頭版詳細報道「着草」台灣路線，更將矛頭指向黎智英等人。<br />

左報《大公》同《文匯》噚日自爆「大發現」，話揭發有所謂亂港分子紛紛四出打探逃走門路，仲爆埋幾個偷渡上船熱點，原來所謂嘅逃走「路線」，係偷渡去公海再用駁艇去台灣，雖然左報開頭冇點名係邊個，但就有幅配圖，寫住「嫌疑人遂個捉」，其中之一係壹傳媒創辦人黎智英，另外仲有黃之鋒、陳浩天同李卓人，同時內文特意再加插一段「漢奸黎多次申准離港」。不過黎智英講明一定唔會走，仲話「想創佢個心」！

八方就呢單野問肥佬黎有乜回應，點知佢就劈頭一句鬧返轉頭話對家「想創佢個心」，仲豪氣講「我走咗以後仲使做人？佢都黐嘅」，然後先理性咁分析，自己如果咁一走了次，唔只名譽冇晒，連《蘋果日報》嘅誠信同信譽都冇埋，甚至會拖累埋泛民主派，「佢（中共）就當然想我走啦，作得過就作！」最後仲好認真咁警告，話已經問過法律意見，「可以告佢，我會告佢。」

《文匯》快訊亦登出相同報道。

黃之鋒拒未戰先降

其實唔止肥佬黎唔會走，黃之鋒
。。。。。。
冇退縮嘅理由。

八方睇返篇個報道，
。。。。。。
，係咪要快啲邀請有關記者協助調查呢？

李八方